================================
julia : 科学技術計算用言語
================================

| Last Change: 19-Aug-2015.
| author : qh73xe
|

遅ればせながら julia に手を出してしまいました．
この言語は python に似た記法で， python よりも早く数値計算ができる言語です．
R が統計学者が書いたプログラミング言語なら， julia はプログラマーが書いた科学計
算用言語です．要は速いらしいです．

まぁ，使用してみた感じでは :command:`R` よりもプログラミング的で :command:`python` よりも汎用性は少ない感じもします．
そういう意味では，使いドコロが難しいかもしれません（多分，統計関係の言語で今更 :command:`R` の地位は覆りにくいと思うので）．
肝心の処理速度に関しては確かに速い気もします．
ただ，これは扱うデータサイズとそのやり方によるところが大きいでしょう．
具体的には，対話式で操作している分にはそんなに気にならないのですが，スクリプトか
ら実行しようと思うとコンパイル（でいいのかしら）に結構時間がかかります．
そのため，少ないデータに対して単純な処理をするなら python の方が事実上速い場合もあります．

記法に関しては :command:`python` が使えれば，さほど（重要な言葉です）混乱はしないかと思います．
そういう意味では第一言語的にこの言語に手を出すのではなく，スクリプト言語では処理
的にやってられない状態になりつつ， 「C とか面倒い」場合に使うことを検討すべき言語な気もします．


トピック
================================

.. toctree::
   :maxdepth: 1

   tutorial
   wav/main
   dataFrame/main


